全球最大 環太平洋軍演8月舉行 中国不獲邀請

（路透檔案照）

2020年全球最大軍演——環太平洋軍事演習（RIMPAC）將在8月17日至31日，於夏威夷週圍海域舉行，美國海軍指出，已經邀請2018年參加該演習的25個國家共襄盛舉，這是繼2018年後，中國再度不在該軍演名單上，引發解放軍不滿。

根據《美國之音》報導，有鑑於武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情尚未停歇，美國海軍表示，今年8月17日至31日舉辦的環太平洋軍事演習僅限於在海上活動，不會到陸地上進行交流，以防止病毒擴散，預計屆時主要進行的是反潛作戰、海上攔截與實彈射擊演訓。

美國海軍第3艦隊發言人羅謝爾·里格（Rochelle Rieger）負責主持此次環太平洋軍演，並表示此次參與的國家，就是參加2018年環太平洋軍演的25個國家，美方正式邀請他們，這當中包含越南在內的東南亞國家，還有汶萊、印尼、馬來西亞、菲律賓和新加坡。

美國曾在2014年和2016年邀請中國參加環太平洋軍事演習，2018年，美國海軍撤回對中國的邀請，美方認為，過去的演習反而鞏固北京在南海的主權；中國國防部對此回應，美國無視真相、故弄玄虛，聲稱中國在南海搞軍事化行動，還把這當作藉口，不邀請中國參加演習。

不滿又唔敢打，同香港人好嬲好嬲一樣😂

中國一直當美國係敵人
而家人地知道你諗乜就緊係演習打鳩你

請你又話我向你播毒就唔好啦

唔滿意可以另起爐灶㗎 你最叻㗎啦

中國有被邀請呀，係敵人個邊

即係最少25國聯軍會打7支那

咱們中華民族沒必要攀龍附鳳
另起爐灶把軍演放在同一天就對了

睇下俄羅斯仲會唔會join你自己嘅軍事演習?
你搞到成個國家成為第二重災區都未同你計，Cyka Blyat

老師 佢地唔侵我玩呀

想搞中國版華沙公約但無人john

係咪到時派漁船強行參與

咁嬲. 咪自己搞返場囉

8月咁遲
就死喇

實被秒殺

支那搵返佢d非洲兄弟軍演咪得囉
不過到時唔知係咪拎d舢舨出黎

出精啦同胞

中國版dunkirk: 打到澍湖逼住用漁船返廈門

pacific rim套戲中國果部一開波就死 俄佬跟住
相反美帝單手都打得贏

唔使擔心, 下次黎真嘅就會預埋你

遼寧號要帶幾多個尿袋先行得完成個行程

2014，2016點解會閪撚到有支那份
奧巴馬出嚟解釋丫

射歪兩炮就掂曬